## Проект AGL-slaizer

Проект позволяет отслеживать доступность сайтов для понимания его надежности и отказоустойчивости.

### Основные возможности

1. **Добавление проектов:** Пользователь может добавлять собственные проекты для отслеживания доступности.
2. **Создание запросов:** Возможность настроить запросы с заданными интервалами между ними, выбрать тип графиков и другие
   параметры для автоматического создания.
3. **Публикация собственных метрик:** Пользователи могут делиться своими метриками, предоставляя доступ к просмотру
   другим пользователям.

### Технологии

- **Java Spring:** Backend приложения построен на Java Spring для обеспечения надежности и эффективной работы серверной
  части.
- **React JS:** Frontend разработан с использованием React для создания интерфейса, который легко взаимодействует с
  пользователем.

### Установка и запуск

1. **Backend (Java Spring):**
    - Склонируйте репозиторий с помощью `git clone https://gitlab.com/MBC_Studio/agl-slaizer.git`.
    - Выполните настройку приложения в файле `src/main/resources/application.yaml`.
        - Настройте подключение к базе данных в разделе `spring.datasource`.
    - Перейдите в папку с проектом и выполните `mvn spring-boot:run` для запуска сервера.
    - Приложение будет доступно по адресу `http://localhost:8080`.
    - Документация API доступна по адресу `http://localhost:8080/swagger-ui/index.html`

2. **Frontend (React JS):**
    - Склонируйте репозиторий с помощью `git clone https://gitlab.com/MBC_Studio/agl-slaizer-front.git`.
    - Запустите `npm install` для установки зависимостей.
    - Выполните `npm start` для запуска фронтенд-приложения.
    - По умолчанию приложение будет доступно по адресу `http://localhost:3000`.

### Данные для входа по умолчанию

| Логин   | Пароль      | Роль          | Почта         |
|---------|-------------|---------------|---------------|
| `user`  | `user1234`  | Пользователь  | user@test.ru  | 
| `admin` | `admin1234` | Администратор | admin@test.ru | 
